---
author: simosx
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2009-04-17 02:47:40
guid: http://gnome.gr/?p=162
id: 162
permalink: /2009/04/17/%ce%b1%ce%bd%ce%b1%ce%ba%ce%bf%ce%af%ce%bd%cf%89%cf%83%ce%b7-%cf%84%ce%bf%cf%85-gnome-2261/
tags:
  - gnome
title: Ανακοίνωση του GNOME 2.26.1
url: /2009/04/17/%ce%b1%ce%bd%ce%b1%ce%ba%ce%bf%ce%af%ce%bd%cf%89%cf%83%ce%b7-%cf%84%ce%bf%cf%85-gnome-2261/
---

Χτες ανακοινώθηκε το GNOME 2.26.1, που είναι η πρώτη διόρθωση του GNOME 2.26. Η έκδοση αυτή είναι η έκδοση που θα πάρουν οι διανομές Ubuntu Linux, Fedora Linux κτλ.

Το GNOME 2.26 έχει μια σειρά από <a href="http://library.gnome.org/misc/release-notes/2.26/" target="_blank">βελτιώσεις και διορθώσεις</a>.

  1. Βελτιωμένη έκδοση του προγράμματος αντιγραφής CD/DVD (brasero).
  2. Απλούστερος διαμοιρασμός αρχείων
  3. Βελτιωμένη μετάβαση προς ΕΛ/ΛΑΚ για αλληλογραφία Outlook/PST,εγγενής υποστήριξη MAPI. Αυτό σημαίνει ότι μπορείτε να συνδεθείτε απευθείας και να δείτε την αλληλογραφία σε Exchange Server.
  4. Βελτιωμένη αναπαραγωγή ταινιών. Τώρα μπορεί να γίνει αυτόματη λήψη των υπότιτλων της ταινίας, αν αυτοί είναι διαθέσιμη διαδικτυακά. Με UPnP και DLNA, είναι δυνατή η διαμοίραση της ταινιοθήκης σας στο τοπικό δίκτυο.
  5. Ο μίκτης ήχου έχει πλήρη υποστήριξη PulseAudio
  6. Η υποστήριξη δύο η περισσοτέρων οθονών στο ίδιο σύστημα έχει βελτιωθεί.
  7. Τώρα υπάρχει το υποσύστημα Empathy που επιτρέπει άμεσα μηνύματα και συνομιλίες με φωνή (SIP) και βίντεο με τρόπο που ενσωματώνεται στην πλατφόρμα GNOME. Δηλαδή είναι εύκολο και για τρίτες εφαρμογές να αξιοποιήσουν την τεχνολογία.
  8. Υπάρχει ενσωματωμένη υποστήριξη αναγνώρισης δακτυλικών αποτυπωμάτων για πιστοποίηση χρήστη, για όσους έχουν συμβατό υλικό (αρκετοί από τους φορητούς).

Από την πλευρά της ελληνικής μεταφραστικής ομάδας, στο σημείο αυτό καταφέραμε να ανεβάσουμε το ποσοστόμας για τη μετάφραση του γραφικού περιβάλλοντος (UI) από 87% σε 100%*. Για την τεκμηρίωση, από 32% φθάσαμε τώρα στο 60%. Δείτε τα <a href="http://l10n.gnome.org/teams/el" target="_blank">στατιστικά εξελληνισμού του GNOME</a>. Ταυτόχρονα έχουμε καταφέρει να ελέγξουμε και βελτιώσουμε μια σειρά από υπάρχουσες μεταφράσεις.

Η ελληνική ομάδα GNOME λαμβάνει μέρος σε έργο που ανέθεσε πρόσφατα η <a href="http://www.ellak.gr/index.php?option=com_openwiki&Itemid=103&id=ellak:etaireia_eellak" target="_blank">Εταιρία ΕΛ/ΛΑΚ</a> για την ολοκλήρωση της τοπικοποίησης του GNOME στα ελληνικά. Το βασικό κομμάτι που απομένει (μέχρι το μέσο περίπου του Μάη) είναι η ολοκλήρωση της τεκμηρίωσης του GNOME. Υπάρχει διαθέσιμο μεταφραστικό έργο τεκμηρίωσης για όσους επιθυμούν να συμμετάσχουν. Επικοινωνήστε με τη λίστα <a href="http://lists.gnome.gr/listinfo.cgi/team-gnome.gr" target="_blank">http://lists.gnome.gr/listinfo.cgi/team-gnome.gr</a> για περισσότερα ή με το <a href="mailto:simos.lists+gnome@googlemail.com" target="_blank">Σ. Ξενιτέλλη</a>.

* Αν δείτε τη σελίδα στατιστικών τώρα, θα δείτε ότι αναγράφει 99%. Αυτό έχει να κάνει με μια πρόσφατη προσθήκη μηνυμάτων, και ότι σήμερα και αύριο γίνεται η μετάβαση των αποθετηρίων (repositories) του GNOME από Subversion (SVN) σε GIT (<a href="http://git.gnome.org" target="_blank">git.gnome.org</a>). Για τις λίγες μέρες της μετάβασης περιμένουμε να ολοκληρωθεί το έργο για να προωθήσουμε τις μεταφράσεις. Το GIT είναι ένα από τα δημοφιλή κατανεμημένα συστήματα διαχείρισης και ανάπτυξης πηγαίου κώδικα (DVCS, distributed version control system) και είναι το σύστημα που χρησιμοποιεί ο πυρήνας Linux. Το GIT κατασκευάστηκε από τον Linus Torvalds.